题目：建设更高水平平安中国的根本遵循是（）。
答案：B

题目：以下哪项举措最能体现将平安中国建设置于中国特色社会主义事业发展全局中谋划推进（）。
答案：B

题目：建设更高水平平安中国的根本出发点是（）。
答案：B

题目：“枫桥经验”在新时代平安建设中的核心价值体现在（）。
答案：C

题目：平安中国建设起步阶段的主要目标是（）。
答案：A

题目：建设更高水平平安中国，应把人民的（）获得作为社会安全的重要内容进行考量。
答案：B

题目：针对新型网络犯罪，平安建设的重点方向是（）。
答案：B

题目：经济安全风险防控的关键在于（）。
答案：C

题目：公共安全治理现代化的核心特征是（）。
答案：B

题目：建设更高水平平安中国，需要解决当前社会存在的诸多现实问题，不包括（）。
答案：C

题目：建设更高水平平安中国的重要意义包括（）。
答案：A,B,C

题目：以下属于平安中国建设中提升公共安全治理水平的措施有（）。
答案：A,B

题目：新时代“枫桥经验”的发展体现在（）。
答案：A,B,C,D

题目：建设更高水平平安中国，需要坚持的原则有（）。
答案：A,B,C

题目：维护社会稳定长效化的机制建设包括（）。
答案：A,B,D

题目：建设更高水平平安中国，应注重提升基层社会治理能力。
答案：A

题目：总体国家安全观与建设更高水平平安中国没有紧密联系。
答案：B

题目：完善公共安全治理机制对建设更高水平平安中国至关重要。
答案：A

题目：政治安全的核心是防范境外势力渗透颠覆，无需关注国内意识形态建设。
答案：B

题目：更高水平平安中国要求参与全球安全治理时优先输出中国模式。
答案：B

题目：中国抗战胜利的根本原因在于（）。
答案：C

题目：以下哪一事件标志着中国全民族抗战的开始（）。
答案：C

题目：抗日战争作为世界反法西斯战争东方主战场，其战略价值最突出的体现是？()
答案：A

题目：抗日民族统一战线得以巩固的政治基础是？（）
答案：B

题目：抗战精神中，体现中华民族不畏强暴、敢于同敌人血战到底的英雄气概的是（）。
答案：B

题目：“精神丰碑”部分所述抗战精神对当代青年的首要启示是？（）
答案：B

题目：抗战胜利后，中国在国际上的地位发生了重大变化，主要表现在（）。
答案：B

题目：中国共产党在抗战中发挥中流砥柱作用，根本在于？（）
答案：B

题目：从抗战胜利中我们可以得出的启示，不包括（）。
答案：C

题目：下列哪项是“精神丰碑永不磨灭”中抗战精神的核心内涵？（）
答案：C

题目：中国抗战胜利的伟大意义包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：抗战时期，中国共产党在敌后战场发挥的重要作用有（）。
答案：A,B,C,D

题目：以下属于抗战时期中国民众支援抗战的方式有（）。
答案：A,B,C,D

题目：抗战精神的内涵包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：从抗战胜利到当今时代，我们应如何传承和弘扬抗战精神（）。
答案：A,B,C,D

题目：敌后战场与正面战场在战略层面的协同配合，是中国持久抗战的重要支撑。
答案：A

题目：中国抗战的胜利是世界反法西斯战争胜利的重要组成部分，对世界历史发展产生了深远影响。
答案：A

题目：抗战精神只在抗战时期有价值，对当今时代没有指导意义。
答案：B

题目：中国在抗战胜利后，立即实现了国家的和平与统一。
答案：B

题目：抗日战争的胜利彻底清除了帝国主义在华全部特权。
答案：B

题目：“十四五”期间我国推动高质量发展的核心动力是（）
答案：B

题目：抗战胜利纪念的核心精神是（）
答案：A

题目：我国应对外部经济冲击的根本底气在于（）
答案：B

题目：建设农业强国的首要目标是（）。
答案：B

题目：更高水平平安中国建设的根本遵循是（）
答案：B

题目：多边主义的核心内涵是（）
答案：B

题目：新时代周边外交的核心理念是（）
答案：A

题目：民营经济在我国经济体系中的作用是（）。
答案：B

题目：做强国内大循环的关键在于（）。
答案：B

题目：农业强国建设中“强”的核心体现是（）。
答案：C

题目：“十四五”期间我国取得的重大成就包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：抗战胜利的历史意义有（）。
答案：A,B,C,D

题目：促进民营经济发展壮大的举措包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：建设农业强国的主要任务有（）。
答案：A,B,C,D

题目：更高水平平安中国建设的重点领域包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：中国经济应对外部冲击的底气来源包括（）。
答案：A,B,C

题目：全球治理的中国方案强调（）。
答案：A,B,C

题目：我国推动全球治理改革的主张是（）。
答案：A,B,C,D

题目：做强国内大循环需要（）。
答案：A,B,C,D

题目：民营经济发展壮大的意义在于（）。
答案：A,B,C,D

题目：决胜“十四五”的核心是坚持高质量发展。
答案：A

题目：纪念抗战胜利就是要铭记历史，而非延续仇恨，更要珍惜和平。
答案：A

题目：民营经济与国有经济在市场竞争中应处于不平等地位。
答案：B

题目：农业强国建设的目标是依赖进口保障粮食安全。
答案：B

题目：平安中国的建设仅关注社会稳定，不涉及其他领域。
答案：B

题目：多边主义是解决全球问题的唯一有效途径。
答案：B

题目：我国周边外交坚持不干涉别国内政原则。
答案：A

题目：国内大循环与国际循环是相互对立、不可协调的。
答案：B

题目：抗战精神是中华民族精神的重要组成部分。
答案：A

题目：国内大循环的核心是扩大内需和完善产业链。
答案：A

题目：广西生态建设的核心战略定位是（）。
答案：C

题目：以下哪项不属于广西推进碧水保卫战中对入河入海排污口的管理举措？（）
答案：B

题目：在净土保卫战中，广西为防止土壤污染，对工业企业采取的关键措施是（）。
答案：B

题目：广西实施的山水林田湖草沙一体化保护和修复工程，主要目的不包括（）。
答案：A

题目：广西石漠化治理的突破性举措是()。
答案：B

题目：以下关于广西湿地生态保护修复的表述，正确的是（）。
答案：B

题目：广西在推进绿色经济示范行动中，发展生态工业的关键在于（）。
答案：B

题目：“绿色经济示范行动”的本质要求是（）。
答案：B

题目：北部湾近岸海域治理的优先任务是（）。
答案：B

题目：广西发展绿色低碳产业的独特优势是（）。
答案：B

题目：广西深入推进蓝天碧水净土保卫战，采取的精准科学依法治污措施包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：广西扎实推进生态保护修复，在生物多样性保护方面的工作有（）。
答案：A,B,C,D

题目：广西实施绿色经济示范行动，在林业产业方面的发展成果和举措有（）。
答案：A,B,C,D

题目：广西在推进碧水保卫战中，为提升水环境质量，采取的措施包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：广西在绿色经济发展中，推动产业体系绿色转型的做法有（）。
答案：A,B,C,D

题目：广西的绿色经济示范行动仅限生态保护区，与工业城市无关。
答案：B

题目：“山清水秀生态美”金字招牌的实质是牺牲发展权换取生态效益。
答案：B

题目：推进净土保卫战，主要是针对工业污染，农业污染对土壤影响不大，无需重视。
答案：B

题目：广西通过实施绿色经济示范行动，能够将生态优势转化为经济优势，实现生态与经济的协调发展。
答案：A

题目：广西推进蓝天保卫战，只需关注城市区域的空气质量，农村地区可以忽视。
答案：B

题目：以下哪一项有力推动了我国在“十四五”期间以新质生产力推动高质量发展？（）
答案：B

题目：嫦娥六号完成人类史上首次月背采样，这一事件主要体现了“十四五”期间我国在哪个方面的成就？（）
答案：C

题目：“十四五”期间，我国推进区域协调发展和新型城镇化，以下哪项表述正确？（）
答案：C

题目：从“和平共处”到“和合共生”，这一理念的发展在“十四五”期间主要体现在我国的（）。
答案：C

题目：以下哪项举措对我国“十四五”期间健全全民医保制度，减轻群众看病就医负担作用最大？（）
答案：C

题目：“十四五”规划强调把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，其根本目的是什么？（）
答案：B

题目：“以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进”的新发展格局，首要任务是？（）
答案：B

题目：在“十四五”期间，我国推动文化和旅游融合发展，建设富有文化底蕴的世界级旅游景区和度假区，其意义不包括（）。
答案：C

题目：“十四五”期间，我国加快数字化发展，打造数字经济新优势的关键在于（）。
答案：C

题目：“十四五”期间，我国民生福祉达到新水平的表现不包括（）。
答案：C

题目：“十四五”期间，我国经济运行总体平稳、稳中有进，经济社会发展主要目标任务顺利完成，这得益于（）。
答案：A,B,C,D

题目：在“十四五”期间，我国在科技创新方面取得了众多成果，如嫦娥六号完成人类史上首次月背采样、新能源汽车年产量首破1000万辆等，这些成果的取得主要依靠（）。
答案：A,B,C,D

题目：“十四五”期间，我国推进健康中国建设的举措包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：我国在“十四五”期间，推动构建人类命运共同体的具体表现有（）。
答案：A,B,C,D

题目：“十四五”期间，为实现经济高质量发展，我国在产业发展方面采取的措施有（）。
答案：A,B,D

题目：“十四五”规划提出保持制造业比重基本稳定，防止产业空心化。
答案：A

题目：2035年远景目标要求人均国内生产总值达到中等发达国家水平，意味着总量超越美国。
答案：B

题目：“双碳”目标纳入“十四五”约束性指标，要求2025年实现碳达峰。
答案：B

题目：“以人民为中心”的原则体现为“十四五”将民生福祉指标占比提升至首位。
答案：A

题目：“十四五”期间，我国通过加快数字化发展，全面提高了数字政府建设水平，实现了高效的政务服务。
答案：A

